\chapter{Introdução}
\label{chap:introdução}
\begin{linenumbers}
Neste capítulo serão apresentados conceitos introdutórios do trabalho e do documento. Na Secção \ref{sec:proposito} é definido o propósito do documento, na Secção \ref{sec:contexto} é explicado o contexto do problema e, finalmente, na Secção \ref{sec:estrutura_doc} é definida a estrutura do documento.
\end{linenumbers}
\section{Propósito do Documento}
\label{sec:proposito}
\begin{linenumbers}
Este documento é o sétimo e último do conjunto de metas produzidas no âmbito da unidade curricular de Engenharia de Requisitos (\acrshort{ereq}), inserida no Mestrado em Engenharia Informática (\acrshort{mei}) do ramo de Engenharia de Software (\acrshort{es}), lecionada pelo Professor Mário Zenha Rela, no ano letivo de 2021/2022.\par
Como objetivo principal, este documento fornece uma descrição completa e consistente dos requisitos para um novo sistema de informação para o \acrshort{nei}/\acrshort{aac}, tendo como objetivo substituir o atual \textit{website} para algo mais completo e que possa servir maioritariamente toda a comunidade do \acrshort{dei}.\par
Este último entregável agrega toda a informação recolhida ao longo de todas as metas anteriores, após estas terem sido sujeitas a \textit{feedback}, tanto por parte do docente da disciplina, como de alguns colegas que efetuaram \textit{reviews} dos entregáveis.\par
Por fim, como público alvo, podemos salientar os membros do \acrshort{nei}, assim como toda a comunidade do \acrshort{dei}.
\end{linenumbers}

\section{Contexto}
\label{sec:contexto}
\begin{linenumbers}
O \acrshort{nei}/\acrshort{aac} (Núcleo de Estudantes de Informática da Associação Académica de Coimbra) é um órgão integrante da \acrshort{aac} que tem como propósito representar os estudantes de Engenharia Informática, Design e Multimédia e Engenharia e Ciência de Dados a Universidade de Coimbra, sócios da \acrshort{aac}.\par
Fundado a 24 de Abril de 1997, o \acrshort{nei} está sediado no edifício do Departamento de Engenharia Informática da Faculdade de Ciência e Tecnologia da Universidade de Coimbra onde mantém uma proximidade a todas as situações emergentes, procurando sempre apoiar e ajudar a resolver todas as necessidades dos estudantes do departamento. Para tal, o \acrshort{nei} mantém uma forte ligação quer com alunos e docentes, proporcionando uma fácil comunicação entre ambos.\par
Um dos princípios fundamentais do \acrshort{nei} é enriquecer a experiência dos estudantes do \acrshort{dei} durante a sua permanência na \acrshort{uc} a diversos níveis. Com este objetivo em vista, o \acrshort{nei} organiza regularmente atividades culturais, desportivas, recreativas e formativas, divulga e presta apoio na organização de outros eventos e promove diferentes espaços de uso livre.
\end{linenumbers}

\section{Estrutura do Documento}
\label{sec:estrutura_doc}
\begin{linenumbers}
A estrutura do documento é baseada no \acrshort{ieee}-830 \textit{standard}. Com esta estruturação, o documento está organizado da seguinte forma:\par
\ref{chap:introdução} Introdução\par
\ref{chap:problem_statement} Apresentação do Problema\par
\ref{chap:contextual_model_design} Modelos de Design Contextual\par
\ref{chap:use_cases} Casos de Uso\par
\ref{chap:goal_modelling} Modelação de Objetivos\par
\ref{chap:user_interfaces} Interfaces de Utilizador\par
\ref{chap:regulory_NFR} Limitações Financeiras e Regulamentares\par
\ref{chap:metologias} Metodologias de Trabalho\par
\ref{chap:conclusao} Conclusão\par
\end{linenumbers}